《還願》Steam 中國發行商急切割 全球銷量逆勢上漲中

繼《返校》之後，台灣赤燭遊戲工作室令玩家等待兩年的恐怖新作《還願》在本週二上架 Steam 發售，從社群網站彩蛋，到遊戲背景整體設計，甚至到與獨立樂團「草東沒有派對」主題曲等讓玩家驚喜不斷佳評如潮，然而，卻出現了彩蛋讓遊戲陷入前所未有風波。

在 21 日有玩家發現在第一章一處貼滿符咒的走廊上，有幾張符咒上寫著「呢嘛叭唭」，為「你媽 87」之諧音，仔細一看才發現蓋上的印章就寫著「習近平小熊維尼」。

事發後，23 日赤燭遊戲則發表「關於美術素材聲明」說明團隊在製作prototype時經常會參照當時的網路用語作為暫時素材，因為版本同步問題而沒有盡數刪除，實屬意外，沒有任何攻擊或辱罵意圖。已於 2/21晚上的v1.0.5 版本移除。

赤燭與中國《還願》的代理發行商 indievent 均發布公告致歉。

而在稍早 Steam 中國代理商 Indievent 與中國以外合作發行商唯晶科技均宣布終止一切合作，稍早唯晶科技在官方微博宣布終止與赤燭遊戲的所有合作關係並將進行求償，不過求償依據為何不得而知，反而是單方面終止代理可能更必須反過來賠償赤燭。

稍早《還願》Steam 評價瞬間從「極度好評」被負評灌成「褒貶不一」，在 Steam 進行鎖區處理後，戰火延燒到赤燭遊戲另一款作品《返校》在一下午時間「極度好評」變成「大多負評」。

習近平小熊維尼事件持續發酵，在中國遭封殺的同時另一方面，可看到在銷售上的反應卻是逆勢上漲中，從steamspy 觀察，《還願》從昨日7萬5千套突破全球銷售10萬套到20萬套，看起來被中國抵制似乎反而成為更強大的宣傳效果。

公視台語台更是「不顧北京反對」的貼出了網友二創的T-Shirt：

喂喂喂，真係就算唔玩，都想買返隻嚟儲啊

買晒 支那班直播主 奶晒野之後
就反台做海外生意
食兩家茶禮

黑暗marketing

暗黑兵法！

共產黨急住買來洗負評

習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87
習近平小熊維尼你媽87

黑暗兵法

一陣買套先

本來細膽猶疑緊買唔買嚟玩，
一見呢單嘢出嚟就即刻買返隻支持

上面有LINK..........
今次呢個破解咗出來?

原來返校已經出左兩年

返校出佐咁耐 依家先洗負評有撚用
還願已經食佐你班玻璃心頭淡湯 跟住再踩住班ON9仔谷銷量
一陣反手告埋唯晶違約 再食佢一筆
劇本完成

即刻買左套
幾個fd都係

等一眾遊戲開發商放棄支那市場 成個遊戲界清淨哂

調轉整多d敏感野串中國,等中國封鳩曬d平台
班支那狗咪冇game玩